{"id": "1", "active": true, "publishable": true, "createdBy": "Volan", "createdEnv": "WEB", "authors": [{"name": "Volan", "image": {"src": "/brand/volan-logo-dark.png", "alt": "volan logo avatar", "prefix": "images", "format": "png"}}], "category": "article", "title": "5 dicas de como montar escalas de trabalho produtivas", "slug": "5-dicas-de-como-montar-escalas-de-trabalho-produtivas", "abstract": "Confira as principais dificuldades das empresas de sa\u00fade no momento de definir os hor\u00e1rios dos anestesistas e veja como montar escalas de trabalho produtivas.", "createdAt": "2021-04-08T13:00:51+00:00", "updatedAt": "2021-04-05T14:42:31+00:00", "image": [{"src": "blogs/2021/04/5-dicas-de-como-montar-escalas-de-trabalho-produtivas.jpg", "alt": null, "format": "jpg"}], "prefix": ["2021/04"], "seo": {"meta": [{"tag": "meta", "content": "text/html; charset=utf-8", "http-equiv": "Content-Type"}, {"tag": "meta", "content": "width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=0", "name": "viewport"}, {"tag": "meta", "content": "index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1", "name": "robots"}, {"tag": "meta", "content": "Confira as principais dificuldades das empresas de sa\u00fade no momento de definir os hor\u00e1rios dos anestesistas e veja como montar escalas de trabalho produtivas.", "name": "description"}, {"tag": "meta", "content": "pt_BR", "property": "og:locale"}, {"tag": "meta", "content": "article", "property": "og:type"}, {"tag": "meta", "content": "5 dicas de como montar escalas de trabalho produtivas", "property": "og:title"}, {"tag": "meta", "content": "Confira as principais dificuldades das empresas de sa\u00fade no momento de definir os hor\u00e1rios dos anestesistas e veja como montar escalas de trabalho produtivas.", "property": "og:description"}, {"tag": "meta", "content": "https://volan.app.br/2021/04/08/como-montar-escalas-de-trabalho/", "property": "og:url"}, {"tag": "meta", "content": "Volan", "property": "og:site_name"}, {"tag": "meta", "content": "2021-04-08T13:00:51+00:00", "property": "article:published_time"}, {"tag": "meta", "content": "2021-04-05T14:42:31+00:00", "property": "article:modified_time"}, {"tag": "meta", "content": "https://volan.app.br/wp-content/uploads/2021/04/volan_como-montar-escalas-de-trabalho_08_04_blog.jpg", "property": "og:image"}, {"tag": "meta", "content": "800", "property": "og:image:width"}, {"tag": "meta", "content": "420", "property": "og:image:height"}, {"tag": "meta", "content": "summary_large_image", "name": "twitter:card"}, {"tag": "meta", "content": "Escrito por", "name": "twitter:label1"}, {"tag": "meta", "content": "Volan", "name": "twitter:data1"}, {"tag": "meta", "content": "Est. tempo de leitura", "name": "twitter:label2"}, {"tag": "meta", "content": "4 minutos", "name": "twitter:data2"}, {"tag": "meta", "content": "WordPress 5.9", "name": "generator"}, {"tag": "meta", "content": "WPML ver:4.4.9 stt:1,42;", "name": "generator"}, {"tag": "meta", "content": "Powered by WPBakery Page Builder - drag and drop page builder for WordPress.", "name": "generator"}, {"tag": "meta", "content": "https://volan.app.br/wp-content/uploads/2021/02/cropped-fav-270x270.png", "name": "msapplication-TileImage"}]}, "toc": [{"id": "title#1", "label": "5 dicas de como montar escalas de trabalho produtivas"}, {"id": "subtitle#1.1", "label": "1. Defina metas em conjunto", "depth": 3}, {"id": "subtitle#1.2", "label": "2. Estabele\u00e7a os per\u00edodos de trabalho e descanso", "depth": 3}, {"id": "subtitle#1.3", "label": "3. Entenda a legisla\u00e7\u00e3o", "depth": 3}, {"id": "subtitle#1.4", "label": "4. Mantenha o controle", "depth": 3}, {"id": "subtitle#1.5", "label": "5. Utilize a tecnologia", "depth": 3}, {"id": "title#2", "label": "Conhe\u00e7a o Volan!"}], "document": "<div class=\"post-content\">\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Saber </span><b>como montar escalas de trabalho\n                        produtivas</b><span style=\"font-weight: 400;\"> para os profissionais da sa\u00fade, como os m\u00e9dicos\n                        anestesistas, \u00e9 fundamental para garantir uma atua\u00e7\u00e3o mais eficiente, evitar erros e,\n                        principalmente, assegurar a motiva\u00e7\u00e3o dos s\u00f3cios.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">No entanto, os gestores lidam diretamente com uma s\u00e9rie de\n                        fatores que dificultam a organiza\u00e7\u00e3o eficiente dos turnos dos colegas, como \u00e9 o caso do\n                        absente\u00edsmo, excesso de demandas no momento atual e iniciativas ineficientes de controle dessas\n                        informa\u00e7\u00f5es.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Por sua vez, problemas para defini\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios e per\u00edodos de\n                        trabalho podem gerar diversas consequ\u00eancias para as empresas de sa\u00fade, como a\u00e7\u00f5es trabalhistas e\n                        produtividade abaixo do esperado, o que prejudica a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Com o objetivo de te ajudar a entender como montar escalas de\n                        trabalho produtivas, elaboramos um conte\u00fado completo com 5 dicas valiosas. Continue sua leitura\n                        e saiba mais!</span></p>\n<p><b>Saiba mais: </b><a href=\"https://volan.app.br/2021/04/01/planilha-de-controle-financeiro-empresarial/\"><b>Planilha\n                          de controle financeiro empresarial: por que n\u00e3o usar</b></a></p>\n<h2><strong>5 dicas de como montar escalas de trabalho produtivas</strong></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dentre as principais iniciativas para montar escalas de trabalho\n                        eficientes, podemos citar:</span></p>\n<h3><strong>1. Defina metas em conjunto</strong></h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Muitas vezes, os anestesistas t\u00eam dificuldades para cumprir os\n                        hor\u00e1rios porque n\u00e3o se adequam totalmente \u00e0s suas rotinas ou objetivos, por isso, uma boa\n                        maneira de como montar escalas de trabalho produtivas \u00e9 </span><b>definindo metas em\n                        conjunto</b><span style=\"font-weight: 400;\">.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nesse cen\u00e1rio, \u00e9 vi\u00e1vel entender dos anestesistas as\n                        disponibilidades, por exemplo, pode ter algu\u00e9m na equipe que fa\u00e7a cursos livres, p\u00f3s, mestrado\n                        ou doutorado e que precise atuar em um determinado hor\u00e1rio.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ou, ainda, pode haver m\u00e9dicos que prefiram o hor\u00e1rio da noite\n                        para passar o dia com a fam\u00edlia ou qualquer outra quest\u00e3o particular.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Claro que nem sempre h\u00e1 possibilidades de adequar todos os\n                        pedidos dos especialistas, entretanto, quanto mais a empresa e os anestesistas trabalharem em\n                        conjunto para o bem comum, menores s\u00e3o as chances de diverg\u00eancias, faltas, atrasos ou outros\n                        problemas.\u00a0</span></p>\n<h3><strong>2. Estabele\u00e7a os per\u00edodos de trabalho e descanso</strong></h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ao definir metas em conjunto e entender o que se adequa melhor ao\n                        seu time, \u00e9 momento de estabelecer os </span><b>per\u00edodos de trabalho e descanso</b><span style=\"font-weight: 400;\"> de todos os colegas.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Se atente a esse processo, n\u00e3o apenas para garantir que as\n                        escalas estejam de acordo com as leis de trabalho, mas tamb\u00e9m para impedir erros que\n                        sobrecarreguem determinados anestesistas ou haja furos nos hor\u00e1rios.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Al\u00e9m disso, por hor\u00e1rio de descanso, \u00e9 essencial tamb\u00e9m planejar\n                        os per\u00edodos obrigat\u00f3rios de pausa e as f\u00e9rias desses profissionais.\u00a0</span></p>\n<p><b>Veja tamb\u00e9m: </b><a href=\"https://volan.app.br/2021/03/25/gestao-de-glosas/\"><b>5 dicas para\n                          melhorar a gest\u00e3o de glosas</b></a></p>\n<h3><strong>3. Entenda a legisla\u00e7\u00e3o</strong></h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sabemos que as leis trabalhistas s\u00e3o bastante complexas e\n                        sofreram algumas altera\u00e7\u00f5es com a \u00faltima reforma, implementada em 2017. Por isso, \u00e9 fundamental\n                        entender os aspectos da legisla\u00e7\u00e3o de modo a prevenir quaisquer infra\u00e7\u00f5es.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Na pr\u00e1tica, a </span><a href=\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2015-2018/2017/lei/l13467.htm\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lei n\u00ba 13.467</span></a><span style=\"font-weight: 400;\"> permite\n                        uma</span><b> jornada de trabalho</b><span style=\"font-weight: 400;\"> padr\u00e3o de 44 horas\n                        semanais ou 8 horas di\u00e1rias, o que viabiliza as escalas de 5\u00d71 (5 dias de trabalho e 1 de\n                        folga), 5\u00d72 (5 dias de trabalho e 2 de folga) e 6\u00d71 (6 dias de trabalho e 1 de folga).</span>\n</p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Entretanto, \u00e9 poss\u00edvel adequar o per\u00edodo de trabalho com outros\n                        hor\u00e1rios, como a escala 12\u00d736, em que o m\u00e9dico atua 12 horas ininterruptas e descansa as\n                        pr\u00f3ximas 36 horas. Outras possibilidades s\u00e3o as escalas 18\u00d736 e 24\u00d748.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nos dois casos, \u00e9 fundamental se atentar \u00e0s </span><b>condi\u00e7\u00f5es\n                        trabalhistas </b><span style=\"font-weight: 400;\">para compensa\u00e7\u00f5es financeiras dos dias de\n                        feriado, finais de semana e horas extras.\u00a0</span></p>\n<h3><strong>4. Mantenha o controle</strong></h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">N\u00e3o podemos falar sobre como montar escalas de trabalho sem\n                        exaltar a import\u00e2ncia de </span><b>manter o controle dessas informa\u00e7\u00f5es</b><span style=\"font-weight: 400;\">.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 essencial que, assim que definidos os turnos de atua\u00e7\u00e3o, os\n                        gestores j\u00e1 registrem esses dados e os atualizem constantemente, de modo a manter a equipe\n                        sempre alinhada. Al\u00e9m disso, em casos de trocas emergenciais dos hor\u00e1rios, esse processo pode\n                        ser feito rapidamente.\u00a0</span></p>\n<p><b>Leia mais sobre o assunto: </b><a href=\"https://volan.app.br/2021/03/30/gestao-de-dados-e-informacao/\"><b>Gest\u00e3o de dados e\n                          informa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade: tudo o que voc\u00ea precisa saber!</b></a></p>\n<h3><strong>5. Utilize a tecnologia</strong></h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Por fim, para manter um controle efetivo das</span><b> escalas de\n                        trabalho</b><span style=\"font-weight: 400;\">, os fluxos manuais, como planilhas, agendas,\n                        quadros f\u00edsicos ou outras a\u00e7\u00f5es parecidas, n\u00e3o s\u00e3o mais eficientes e abrem espa\u00e7os para\n                        erros.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Portanto, a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 contar com a\n                      </span><b>tecnologia</b><span style=\"font-weight: 400;\">, que n\u00e3o apenas integra toda a equipe de\n                        modo assertivo, mas tamb\u00e9m facilita altera\u00e7\u00f5es e promove aos gestores uma vis\u00e3o hol\u00edstica sobre\n                        toda a opera\u00e7\u00e3o.</span></p>\n<h2><strong>Conhe\u00e7a o Volan!</strong></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O </span><a href=\"https://volan.app.br/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Volan</span></a><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00e9 um </span><a href=\"https://volan.app.br/sistema-de-gestao-de-empresas-medicas/\"><span style=\"font-weight: 400;\">aplicativo de gest\u00e3o</span></a><span style=\"font-weight: 400;\">\n                        espec\u00edfico para empresas de anestesia que permite o controle da opera\u00e7\u00e3o, monitoramento da\n                        produtividade e </span><b>elabora\u00e7\u00e3o das escalas de trabalho</b><span style=\"font-weight: 400;\">.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Com o Volan, \u00e9 poss\u00edvel definir, alterar e integrar rapidamente\n                        as informa\u00e7\u00f5es acerca dos turnos e hor\u00e1rios de atua\u00e7\u00e3o de todo o time de anestesista, com\n                        configura\u00e7\u00f5es personalizadas acerca das escalas semanais e mensais.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Al\u00e9m disso, o preenchimento \u00e9 simples e intuitivo, o que facilita\n                        a ades\u00e3o por parte dos gestores e a visualiza\u00e7\u00e3o pelos profissionais. Com isso, aspectos como\n                        maior efici\u00eancia e equil\u00edbrio nas escalas de trabalho s\u00e3o atingidos.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Como tamb\u00e9m, o Volan facilita a </span><a href=\"https://volan.app.br/2021/03/18/processos-de-faturamento/\"><span style=\"font-weight: 400;\">gest\u00e3o de faturamento</span></a><span style=\"font-weight: 400;\"> e\n                        glosas, acompanhamento do desempenho financeiro e a an\u00e1lise de performance de toda a opera\u00e7\u00e3o,\n                        tudo isso acompanhado de um poderoso BI que simplifica a avalia\u00e7\u00e3o desses dados.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Deseja saber mais? </span><a href=\"https://volan.app.br/entre-em-contato/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Acesse agora mesmo\n                          e veja como montar escalas de trabalho produtivas com o Volan</span></a><span style=\"font-weight: 400;\">!</span></p>\n<p>\u00a0</p>\n</div>", "body": {"tag": "div", "class": "post-content", "children": [{"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Saber "]}, {"tag": "b", "children": ["como montar escalas de trabalho\n                        produtivas"]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": [" para os profissionais da sa\u00fade, como os m\u00e9dicos\n                        anestesistas, \u00e9 fundamental para garantir uma atua\u00e7\u00e3o mais eficiente, evitar erros e,\n                        principalmente, assegurar a motiva\u00e7\u00e3o dos s\u00f3cios."]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["No entanto, os gestores lidam diretamente com uma s\u00e9rie de\n                        fatores que dificultam a organiza\u00e7\u00e3o eficiente dos turnos dos colegas, como \u00e9 o caso do\n                        absente\u00edsmo, excesso de demandas no momento atual e iniciativas ineficientes de controle dessas\n                        informa\u00e7\u00f5es."]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Por sua vez, problemas para defini\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios e per\u00edodos de\n                        trabalho podem gerar diversas consequ\u00eancias para as empresas de sa\u00fade, como a\u00e7\u00f5es trabalhistas e\n                        produtividade abaixo do esperado, o que prejudica a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o."]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Com o objetivo de te ajudar a entender como montar escalas de\n                        trabalho produtivas, elaboramos um conte\u00fado completo com 5 dicas valiosas. Continue sua leitura\n                        e saiba mais!"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "b", "children": ["Saiba mais: "]}, {"tag": "a", "href": "https://volan.app.br/2021/04/01/planilha-de-controle-financeiro-empresarial/", "children": [{"tag": "b", "children": ["Planilha\n                          de controle financeiro empresarial: por que n\u00e3o usar"]}]}]}, {"tag": "h2", "children": [{"tag": "strong", "children": ["5 dicas de como montar escalas de trabalho produtivas"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Dentre as principais iniciativas para montar escalas de trabalho\n                        eficientes, podemos citar:"]}]}, {"tag": "h3", "children": [{"tag": "strong", "children": ["1. Defina metas em conjunto"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Muitas vezes, os anestesistas t\u00eam dificuldades para cumprir os\n                        hor\u00e1rios porque n\u00e3o se adequam totalmente \u00e0s suas rotinas ou objetivos, por isso, uma boa\n                        maneira de como montar escalas de trabalho produtivas \u00e9 "]}, {"tag": "b", "children": ["definindo metas em\n                        conjunto"]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["."]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Nesse cen\u00e1rio, \u00e9 vi\u00e1vel entender dos anestesistas as\n                        disponibilidades, por exemplo, pode ter algu\u00e9m na equipe que fa\u00e7a cursos livres, p\u00f3s, mestrado\n                        ou doutorado e que precise atuar em um determinado hor\u00e1rio."]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Ou, ainda, pode haver m\u00e9dicos que prefiram o hor\u00e1rio da noite\n                        para passar o dia com a fam\u00edlia ou qualquer outra quest\u00e3o particular.\u00a0"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Claro que nem sempre h\u00e1 possibilidades de adequar todos os\n                        pedidos dos especialistas, entretanto, quanto mais a empresa e os anestesistas trabalharem em\n                        conjunto para o bem comum, menores s\u00e3o as chances de diverg\u00eancias, faltas, atrasos ou outros\n                        problemas.\u00a0"]}]}, {"tag": "h3", "children": [{"tag": "strong", "children": ["2. Estabele\u00e7a os per\u00edodos de trabalho e descanso"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Ao definir metas em conjunto e entender o que se adequa melhor ao\n                        seu time, \u00e9 momento de estabelecer os "]}, {"tag": "b", "children": ["per\u00edodos de trabalho e descanso"]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": [" de todos os colegas.\u00a0"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Se atente a esse processo, n\u00e3o apenas para garantir que as\n                        escalas estejam de acordo com as leis de trabalho, mas tamb\u00e9m para impedir erros que\n                        sobrecarreguem determinados anestesistas ou haja furos nos hor\u00e1rios."]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Al\u00e9m disso, por hor\u00e1rio de descanso, \u00e9 essencial tamb\u00e9m planejar\n                        os per\u00edodos obrigat\u00f3rios de pausa e as f\u00e9rias desses profissionais.\u00a0"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "b", "children": ["Veja tamb\u00e9m: "]}, {"tag": "a", "href": "https://volan.app.br/2021/03/25/gestao-de-glosas/", "children": [{"tag": "b", "children": ["5 dicas para\n                          melhorar a gest\u00e3o de glosas"]}]}]}, {"tag": "h3", "children": [{"tag": "strong", "children": ["3. Entenda a legisla\u00e7\u00e3o"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Sabemos que as leis trabalhistas s\u00e3o bastante complexas e\n                        sofreram algumas altera\u00e7\u00f5es com a \u00faltima reforma, implementada em 2017. Por isso, \u00e9 fundamental\n                        entender os aspectos da legisla\u00e7\u00e3o de modo a prevenir quaisquer infra\u00e7\u00f5es.\u00a0"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Na pr\u00e1tica, a "]}, {"tag": "a", "href": "http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2015-2018/2017/lei/l13467.htm", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Lei n\u00ba 13.467"]}]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": [" permite\n                        uma"]}, {"tag": "b", "children": [" jornada de trabalho"]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": [" padr\u00e3o de 44 horas\n                        semanais ou 8 horas di\u00e1rias, o que viabiliza as escalas de 5\u00d71 (5 dias de trabalho e 1 de\n                        folga), 5\u00d72 (5 dias de trabalho e 2 de folga) e 6\u00d71 (6 dias de trabalho e 1 de folga)."]}, "\n"]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Entretanto, \u00e9 poss\u00edvel adequar o per\u00edodo de trabalho com outros\n                        hor\u00e1rios, como a escala 12\u00d736, em que o m\u00e9dico atua 12 horas ininterruptas e descansa as\n                        pr\u00f3ximas 36 horas. Outras possibilidades s\u00e3o as escalas 18\u00d736 e 24\u00d748."]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Nos dois casos, \u00e9 fundamental se atentar \u00e0s "]}, {"tag": "b", "children": ["condi\u00e7\u00f5es\n                        trabalhistas "]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["para compensa\u00e7\u00f5es financeiras dos dias de\n                        feriado, finais de semana e horas extras.\u00a0"]}]}, {"tag": "h3", "children": [{"tag": "strong", "children": ["4. Mantenha o controle"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["N\u00e3o podemos falar sobre como montar escalas de trabalho sem\n                        exaltar a import\u00e2ncia de "]}, {"tag": "b", "children": ["manter o controle dessas informa\u00e7\u00f5es"]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": [".\u00a0"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["\u00c9 essencial que, assim que definidos os turnos de atua\u00e7\u00e3o, os\n                        gestores j\u00e1 registrem esses dados e os atualizem constantemente, de modo a manter a equipe\n                        sempre alinhada. Al\u00e9m disso, em casos de trocas emergenciais dos hor\u00e1rios, esse processo pode\n                        ser feito rapidamente.\u00a0"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "b", "children": ["Leia mais sobre o assunto: "]}, {"tag": "a", "href": "https://volan.app.br/2021/03/30/gestao-de-dados-e-informacao/", "children": [{"tag": "b", "children": ["Gest\u00e3o de dados e\n                          informa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade: tudo o que voc\u00ea precisa saber!"]}]}]}, {"tag": "h3", "children": [{"tag": "strong", "children": ["5. Utilize a tecnologia"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Por fim, para manter um controle efetivo das"]}, {"tag": "b", "children": [" escalas de\n                        trabalho"]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": [", os fluxos manuais, como planilhas, agendas,\n                        quadros f\u00edsicos ou outras a\u00e7\u00f5es parecidas, n\u00e3o s\u00e3o mais eficientes e abrem espa\u00e7os para\n                        erros."]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Portanto, a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 contar com a\n                      "]}, {"tag": "b", "children": ["tecnologia"]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": [", que n\u00e3o apenas integra toda a equipe de\n                        modo assertivo, mas tamb\u00e9m facilita altera\u00e7\u00f5es e promove aos gestores uma vis\u00e3o hol\u00edstica sobre\n                        toda a opera\u00e7\u00e3o."]}]}, {"tag": "h2", "children": [{"tag": "strong", "children": ["Conhe\u00e7a o Volan!"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["O "]}, {"tag": "a", "href": "https://volan.app.br/", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Volan"]}]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": [" \u00e9 um "]}, {"tag": "a", "href": "https://volan.app.br/sistema-de-gestao-de-empresas-medicas/", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["aplicativo de gest\u00e3o"]}]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["\n                        espec\u00edfico para empresas de anestesia que permite o controle da opera\u00e7\u00e3o, monitoramento da\n                        produtividade e "]}, {"tag": "b", "children": ["elabora\u00e7\u00e3o das escalas de trabalho"]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["."]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Com o Volan, \u00e9 poss\u00edvel definir, alterar e integrar rapidamente\n                        as informa\u00e7\u00f5es acerca dos turnos e hor\u00e1rios de atua\u00e7\u00e3o de todo o time de anestesista, com\n                        configura\u00e7\u00f5es personalizadas acerca das escalas semanais e mensais."]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Al\u00e9m disso, o preenchimento \u00e9 simples e intuitivo, o que facilita\n                        a ades\u00e3o por parte dos gestores e a visualiza\u00e7\u00e3o pelos profissionais. Com isso, aspectos como\n                        maior efici\u00eancia e equil\u00edbrio nas escalas de trabalho s\u00e3o atingidos.\u00a0"]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Como tamb\u00e9m, o Volan facilita a "]}, {"tag": "a", "href": "https://volan.app.br/2021/03/18/processos-de-faturamento/", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["gest\u00e3o de faturamento"]}]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": [" e\n                        glosas, acompanhamento do desempenho financeiro e a an\u00e1lise de performance de toda a opera\u00e7\u00e3o,\n                        tudo isso acompanhado de um poderoso BI que simplifica a avalia\u00e7\u00e3o desses dados."]}]}, {"tag": "p", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Deseja saber mais? "]}, {"tag": "a", "href": "https://volan.app.br/entre-em-contato/", "children": [{"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["Acesse agora mesmo\n                          e veja como montar escalas de trabalho produtivas com o Volan"]}]}, {"tag": "span", "style": "font-weight: 400;", "children": ["!"]}]}, {"tag": "p", "children": ["\u00a0"]}]}}